敘政府軍進攻阿勒坡 2萬人逃離

（法新社日內瓦29日電） 紅十字國際委員會（ICRC ）今天表示，過去48小時有多達2萬人逃離遭敘利亞政 府猛攻的阿勒坡（Aleppo）東部反抗軍控制區。 日內瓦紅十字國際委員會發言人阿姆斯壯（Krista Armstrong）告訴法新社，2萬人是估計數字，情況仍然 不穩定，同時強調「人們往不同的方向逃跑」，在殘酷 戰鬥中拼命地尋求庇護。 受驚的平民空手逃往殘餘的反抗軍領地，或進入政 府控制的阿勒坡西部或庫德族地區。 聯合國主管人道事務主管歐布萊恩（Stephen O'Brien）先前預估，阿勒坡東部流離失所的人數達1萬 6000人。（譯者：中央社蔡筱穎）